【武漢肺炎】皇恩浩蕩，中國捐2.5萬口罩給韓國

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）肆虐，中國與韓國成為疫情重災區，昨（27）日中國駐韓國大使館為大邱市緊急籌備的2.5萬個醫用口罩，從首爾明洞中國大使館整裝起運；中國駐韓國大使邢海明表示：「韓國的困難，就是我們的困難！」

據《人民日報》報導，中國駐韓國大使館捐了2.5萬個醫用口罩給大邱，運送愛心口罩的貨車上，懸掛著新羅旅唐學者崔致遠的名句「道不遠人、人無異國」，以及「大邱加油！韓國加油！」的醒目標語。

【回帶】

《韓聯社》1月30日報導指出，文在寅政府決議對中國捐助200萬副口罩、10萬件防護衣和10萬副護目鏡，文在寅說，病毒不是我們唯一面對的東西，我們應該積極對抗過度的焦慮與模糊的恐懼，而保護人民免於武漢肺炎疫情的不是恐怖和憎恨，而是信任和合作。

哇 咁撚多呀？

兩萬五個，如果一包包咁裝，只係兩三箱嘢